<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>看完WWDC2023，有什么想法？</title>
    <link href="/2023/06/07/%E7%9C%8B%E5%AE%8CWWDC2023%EF%BC%8C%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    <url>/2023/06/07/%E7%9C%8B%E5%AE%8CWWDC2023%EF%BC%8C%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%83%B3%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="看完WWDC2023，有什么想法？"><a href="#看完WWDC2023，有什么想法？" class="headerlink" title="看完WWDC2023，有什么想法？"></a>看完WWDC2023，有什么想法？</h1><h3 id="看前预测"><a href="#看前预测" class="headerlink" title="看前预测"></a>看前预测</h3><p>在开始前的几个小时，我曾在群里预测过关于今年WWDC会出什么产品，同时不会有哪些产品。</p><p>我打包票的是，会出新的Mac Studio，会在这个小机身里塞下M2 MAX和一定会新推出的M2 Ultra。</p><p>同时，我也说了，绝对不会有新的MacBook Air，但是其实我分析的点在于，M1 to M2当中隔了两年，虽然M2相对于M1来说，并没有一个很大的提升（这个很大的提升我指的是当时从Intel 跨入M1的那种恐怖提升），但是我相信M2的寿命绝对不会是仅仅一年。就算要推出M3，也至少会等到10月份的秋季发布会。而打脸的是，我根本没有想到Tim Cook竟然会从掏出来一台15.3寸的MacBook Air，这……</p><p>之前我就看到有说法关于M2 Ultra的Mac Pro，我一直以为是谣传，毕竟我完全可以用Mac Studio解决Ultra能解决的问题（我不认为Studio的散热针对Ultra是个瓶颈），结果和我预料的完全相反，可能确实我的使用场景不够的Pro，这次的Mac Pro我认为可以理解成，Mac Studio加8条PCIe4.0的槽，作为一个PC玩家来说，我一直没有想过Mac会需要External PCIe expansion，或者说，我的高负载的活，就完全没有考虑过使用macOS来生产，更多的只是一个便携随身的生产力工具。</p><p>听说会有One More Thing，也知道会出一个MR眼镜，无论是看前预测还是发布后看参数和图片，我都不抱太大的希望。但是看完Event之后，一切都变了。</p><h3 id="各产品分析"><a href="#各产品分析" class="headerlink" title="各产品分析"></a>各产品分析</h3><p>接下来我说说我对这次发布会中，所有产品的评价和打分，具体顺序我就按照发布的顺序来说说，这边我只说硬件，因为说实话，我真的没有觉得现在的软件有什么问题，可能是我被调教的太好了。</p><h4 id="15-3寸MacBook-Air-with-M2"><a href="#15-3寸MacBook-Air-with-M2" class="headerlink" title="15.3寸MacBook Air with M2"></a>15.3寸MacBook Air with M2</h4><p>我一开始看到这个产品形态的时候，是反感的说实话。这玩意就跟iPhone 14 Plus一样，是一个奇怪的四不像产物。MacBook Air是一个好产品，但是仅限于13寸的，其实在当时初中的时候，我就说过，我能接受的最大的笔记本是14寸，因为当时的Air是只有13寸的，Pro有13和15两个尺寸，在当时我就在幻想，如果说某一天有了一个14寸的Air，那真的是在屏幕尺寸和轻薄上做到了平衡。</p><p>虽然因为是全面屏，所以三围尺寸肯定是比非全面屏时代的15寸小很多，但是我依旧不认为这是一个好的针对于有移动办公需求的人的选择。</p><p>下午，闲的实在无聊，打开了Mac机型比较，Side By Side的看了一下在我看来是值得纠结的竞品的14寸M1 Pro MacBook Pro和新出的15寸Air。在现在一台全新的M1Pro MBP只需要一万左右的价格时，<strong>我对于15MBA的仅存不多的好感直接归零</strong>。</p><table><thead><tr><th></th><th>MacBook Air 15-in (M2)</th><th>MacBook Pro 14-in (M1 Pro)</th></tr></thead><tbody><tr><td>Height</td><td>1.15cm</td><td>1.55cm</td></tr><tr><td>Width</td><td>34.04cm</td><td>31.26cm</td></tr><tr><td>Depth</td><td>23.76cm</td><td>22.12cm</td></tr><tr><td>Weight</td><td>1.51kg</td><td>1.6kg</td></tr><tr><td>Refresh Rate</td><td>60hz</td><td>ProMotion (Up to 120hz)</td></tr><tr><td>Brightness</td><td>SDR: 500nit</td><td>SDR: 500nit</td></tr><tr><td>XDR: 1000 nits sustained full-screen, 1600 nits peak (HDR content only)</td><td></td><td></td></tr><tr><td>Speaker</td><td>Six-speaker sound system with force-cancelling woofers</td><td>High-fidelity six-speaker sound system with force-cancelling woofers</td></tr><tr><td>Bluetooth</td><td>BT 5.3</td><td>BT 5.0</td></tr><tr><td>Battery Life</td><td>Up to 15 hours wireless web</td><td></td></tr><tr><td>Up to 18 hours Apple TV app movie playback</td><td>Up to 11 hours wireless web</td><td></td></tr><tr><td>Up to 17 hours Apple TV app movie playback</td><td></td><td></td></tr></tbody></table><p>这些几乎就是这两者之间所有的不同，我觉得可以总结的是，用90g重量换来了略小但是素质差异巨大的屏幕和不小SoC的性能差距，蓝牙5.0和5.3我认为没有什么实质性区别，懂得可以说说。</p><p>而且更加重要的是，MBP的起始配置为16+512，而MBA依旧为可怜的8+256。就单单这个存储配置差异来说，按照苹果的标价，差了整整3k（教育优惠后为2700）。更多的I&#x2F;O和更好的扬声器也就显得不值一提了。</p><h4 id="Mac-Studio-with-M2-Max-x2F-M2-Ultra"><a href="#Mac-Studio-with-M2-Max-x2F-M2-Ultra" class="headerlink" title="Mac Studio with M2 Max&#x2F;M2 Ultra"></a>Mac Studio with M2 Max&#x2F;M2 Ultra</h4><p>说实话，这是我为数不多猜到会更新的产品，同时也正因为猜到他会更新，我对他也没有什么更多的赞美或批评之词。</p><p>一句话就可以概括了所有的更新，把原来M1 Max拆下来换个M2 Max上去，如果是M1 Ultra的，亦然。</p><p>其他的就没有什么好说的，所有一切的更新的东西，都是来源于M1 to M2的升级，别无其他。</p><p>我对这个产品的购买建议是，如果当时有想买M1 Studio的人但是总感觉电子产品买新不买旧，现在这代产品可以买，因为就是换芯了，其他一概没变。同时有买不起新Studio的人，现在也是一个非常不错的入手M1 Studio的时间。</p><p>The End</p><p><strong>说错了，刚刚看了一下，还是有区别的，如下：</strong></p><ol><li>M2版终于标配了在M1 Pro&#x2F;Max上标配的高抗阻3.5mm耳机接口。</li><li>M2 Ultra机型重了20g</li><li>可以接更多的显示器</li></ol><h4 id="Mac-Pro"><a href="#Mac-Pro" class="headerlink" title="Mac Pro"></a>Mac Pro</h4><p>这是我本次发布会最没有资格评价的一个产品，为表客观，我也就说一下这代Mac Pro的配置，顺便说一点自己的想法</p><p>这代Mac Pro最大的区别肯定是架构上的改变，从x86变成了兼容性依旧存疑的ARM架构。</p><p>不过我相信苹果的号召了，一旦苹果想做一件事情，就冲这个品牌的影响力，有很多之前没有针对ARM做优化的专业软件厂商一定会迅速更近。虽然我真的不知道有哪些公司现在选择了Mac Pro来做服务器，但是我相信一定会变多的（吧？）</p><p><strong>这代Mac Pro标配了</strong></p><ul><li>M2 Ultra</li><li>2* PCIe 4.0 x16</li><li>4* PCIe 4.0 x8</li><li>半长的PCIe 3.0 x4 with Apple I&#x2F;O Expansion Card</li><li>2*6pin（75w）</li><li>1*8pin （150w）</li></ul><p>其实我不担心性能有什么问题，倒不是真的没有什么问题，因为我相信能够购买Mac Pro做专业用途的人，绝对是对自己要干的活的workload是有数的。最重要的还是之前提到过的兼容性问题，希望不要在最开始的几个月就让那些对Apple充满信心的创作者和开发者因为兼容性的问题寒心。</p><h4 id="One-More-Thing—Vision-Pro"><a href="#One-More-Thing—Vision-Pro" class="headerlink" title="One More Thing—Vision Pro"></a>One More Thing—Vision Pro</h4><p>所有人都知道每次发布会最重要的就是One More Thing，但是我相信之前所推出的任何一个One More Thing都没有这个产品更加的惊人。</p><p>我承认之前对VP多有冒犯，希望Tim Cook大人不记小人过，以后能在中国发售一个VP Air。</p><p>我之前之所以说这东西是无用的，愚蠢的，智商税的，正是因为在之前曾经受到了HTC，PlayStation这种“垃圾VR厂商”的所做的东西。所以我先入为主的认为VR一定是笨重的，愚蠢的，用手柄操控的。</p><p><strong>Vision Pro的优势：</strong></p><p><strong>1. 500g的重量</strong>，轻于市面上的大多数的VR眼镜，一切可穿戴设备，轻就是王道，不用谈怎么设计人体工程学让他感觉起来不是那么轻，本体轻才是王道<br><strong>2. 全手势操作</strong>，并不用使用任何类型的手柄或者控制器，其他虚拟眼镜的不够虚拟的其中一个原因就是当你必须要使用手柄操作的割裂感。这种区别就像触控屏幕和键盘鼠标的区别，虽然键盘鼠标很方便，很符合操作逻辑，但是再怎么样总有一个东西在告诉你，你和在操作的设备中是有隔阂的，是需要一个输入设备帮你翻译你想要表达的to机器语言的<br><strong>3. 功耗比爆炸</strong>，作为一个单独使用的眼镜内置了M2和R1两颗“半桌面级”SoC，在移动MR眼镜性能领域，无人能出其右。同时也不要忘记苹果深耕ARM SoC十余载，对功耗的控制，软硬件结合下，恐怖的续航<br><strong>4. 生态</strong>，很多人会忘记这件事情，但是其实VR眼镜发展了那么多年还是没有成为主流的一个很重要的原因就是没有使用场景，现在行业龙头下场，光接入了Apple TV和其他苹果生态就是一个很值得的卖点，更不必说之后可预见的与Netflix, HBO MAX, Amazon Prime和Hulu等流媒体视频平台的合作，躺在床上就能看IMAX电影的体验，真的不是其他厂商凭一己之力做到的<br><strong>5. 外置电池</strong>，虽然这点听上去很不苹果，电源线这个东西对苹果而言就是非常不优雅的，但是在2023年却破天荒的设计出来了有线的眼镜，我相信不仅仅是设计问题，更多的而是一个设计feature。外置电池能够解决将电池佩戴在头上导致的眼罩过重，重心不平衡而最终影响佩戴体验甚至影响健康的问题。其次外置电池还有一个优势就是，可以边充电边使用，完全可以一个充电宝在左口袋接一个线到右口袋的电池，最后一根线到头上。虽说不是怎么优雅吧，但对第一代产品，不要质疑那么多，已经很不容易了「怎么有点华为和比亚迪粉的感觉？」<br><strong>6. 体验</strong>，只是云体验了，但无论是从别人外面能看到你的”赛博眼睛”，还是有人走进时会自动显示这个人的“剪影”（不知道怎么表述比较合适），还有可以调节沉浸度等一系列让你可以更好的平衡工作生活的奇思妙想，虽说不一定有用，总归是一个很好的尝试</p><p>其他的具体可能要等我体验到这个产品之后，才能给出其他结论了。应该是某年某天我去到Apple Park才有可能见到这东西的实物吧</p><h3 id="Ending"><a href="#Ending" class="headerlink" title="Ending"></a>Ending</h3><p>如果这场WWDC没有One More Thing，那就只能评价为诚意全无，例行公事。可当Vision Pro出来之后，一切都是可以被原谅了，将科幻带入现实，正如周浩然所说的，这场WWDC 很有可能就像2007年那场发布会，从那个牛皮纸袋中拿出的the very first Macbook Air之时，笔记本电脑就已经被重新定义了。</p><p>我希望苹果成功，很少能见到在经历了那么多风雨之后的公司，依旧不忘初心，砥砺前行的巨头公司，他们并没有躺在iPhone的功劳簿上，而是依旧低下头，做着他们认为对的，能够改变人类的划时代的产品，或者说，我希望所有认真做产品的公司成功，锤子，以前的魅族，吉利，我希望他们都能活下来，而不是坠入金钱和权力的深渊，最终沦为财阀的吸金工具，留下一地鸡毛。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Tech</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>为什么那么多大学生会选择所谓的特种兵旅行？</title>
    <link href="/2023/05/01/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%BC%9A%E9%80%89%E6%8B%A9%E6%89%80%E8%B0%93%E7%9A%84%E7%89%B9%E7%A7%8D%E5%85%B5%E6%97%85%E8%A1%8C%EF%BC%9F%203c0671b9fefe40afa60178e8ba88140a/"/>
    <url>/2023/05/01/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%BC%9A%E9%80%89%E6%8B%A9%E6%89%80%E8%B0%93%E7%9A%84%E7%89%B9%E7%A7%8D%E5%85%B5%E6%97%85%E8%A1%8C%EF%BC%9F%203c0671b9fefe40afa60178e8ba88140a/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="为什么那么多大学生会选择所谓的特种兵旅行？"><a href="#为什么那么多大学生会选择所谓的特种兵旅行？" class="headerlink" title="为什么那么多大学生会选择所谓的特种兵旅行？"></a>为什么那么多大学生会选择所谓的特种兵旅行？</h1><h3 id="什么是特种兵旅行？"><a href="#什么是特种兵旅行？" class="headerlink" title="什么是特种兵旅行？"></a>什么是特种兵旅行？</h3><p>其实我一直对这种很流行的新名词不太熟悉，直到我朋友圈出现了这样的人，当天来回，去了4-5个景点，而当我去问他，你看了点什么，学了点什么新东西的时候。他只能回答我，看我拍的照片怎么样。</p><p>我尝试去理解这些人，我一开始对于这种旅行方式的理解是，发照片给爸妈，让爸妈觉得自己过的挺好的，而实际上每天都忙着那些莫名其妙的事情。</p><p>而后，当我接触多了这种人之后，我更多的意识到，这也是一种内卷，“别人都出去玩了，我为什么不出去”。他们的旅行更多的不是为了自己玩的开心或放松身心，反而是为了面子，是为了那几张照片。在我看来还不如在网上看看视频，赛博旅行呢。省钱省时还省力。</p><p>我不知道面子对于大多数人意味着什么，对我而言，面子并不能改变什么，真正决定一个人的是里子。换句话说，一个人越在乎面子，越意味着这个人是没有内涵的。碰巧，我在大学遇到了一大堆这样的人。或者说也许大多数人都是这样的，他们并不在乎他们喜欢什么，或者说他们根本就没有喜欢的东西，他们喜欢别人喜欢他们，所以他们会尽力去做那些可能让别人喜欢自己的事。</p><p>这种是很典型的心理疾病，因为原生家庭没有给到孩子足够多的爱，从而导致长大后非常缺爱，缺乏自信，而一旦遇到能合理表达自己喜爱情感的人（甚至都不是爱意），就会过度依附于对方，最终导致对方感到不适，而离开。从而加深了自己缺爱的现象，陷入恶性循环。</p><h3 id="谁是特种兵旅行的受益者？"><a href="#谁是特种兵旅行的受益者？" class="headerlink" title="谁是特种兵旅行的受益者？"></a>谁是特种兵旅行的受益者？</h3><p>很显然，交通运输部和无论大小的旅游城市的商户们（酒店，饭店等）是显然的直接受益者，可是还有谁是隐形的受益者呢？</p><p><strong>政府：</strong></p><p>首先，从各种方面来说，我没有看到任何官方的信息渠道来批判这种行为，那我也许大概就可以认为官方是默许认可这种行为的。那就来想想政府能从中获什么利？</p><p>第一，也是很明显的一点，税收，我们所消费出去的任何一笔钱，政府都能收到一部分的税，换言之，我们消费的越多，政府的收获就越大。</p><p>第二，社会安定，当人们有了情绪宣泄的出口，之如旅游，消费，那他们在日常的工作生产活动中就能更加的安心的进行下去。</p><p>第三，经济增速，我们在大量的消费的同时带动了生产，创造了工作岗位，当供远大于求时，就会面临失业潮，所以算是第二点的一个补充。</p><p><strong>特种兵本身：</strong></p><p>虽然应该都很明确，但是我还是想指出，此处的特种兵指的是进行“特种兵旅行”的大学生</p><p>但为什么说特种兵们可以受益呢？因为特种兵旅行是为数不多的可以同时满足随大流，挣面子（我认为是很丢面子），同时还能秀出自己与众不同之处的一项活动。特种兵们能够通过这种活动来筛选他们所认为的“高净值人群”，有点像小红书上的名媛筛选高富帅的感觉。</p><p>这是一种建立圈子的过程，是一个很好的给自己贴标签的时机。在简历中的爱好旅游，是完全可以用特种兵旅行所得的照片所证实的。</p><p>在某种程度上来说，这也是一种看上去很不错而且可行的快速实现（表面的、不完全的）阶级跃升的办法。</p><p><strong>其他（我认为正常的）大学生或青年：</strong></p><p>可以快速分辨哪些人是傻逼，原谅我的直接，但是我不得不指出，特种兵旅行的人都是傻逼。</p><p>可能是写作时正值五一出行高峰，我确实担心被错误理解，想就此阐述明白：选择五一出行的很多人，可以说绝大多数人（大学生）不是特种兵，他们可能只是实在空不出假期，或是其他原因导致只能与大多数人一起在这个小长假出行。他们只是时机抓的不太好，特别是在今年这样一个出行人次达到了2.4亿的高峰，非常恐怖的一个数据。</p><p>我也是这群人中的一份子，我之所以觉得我们能受益是因为我可以通过谁是特种兵来初步的判定一个人正常与否。（我不鼓励片面的看待别人，可是有的时候不得不承认，以小见大是很准的）</p><p>当我看到了一个人有特种兵的行为之后，在朋友圈引以为豪，那么对不起了，第一印象很差。</p><h3 id="有受害者吗？"><a href="#有受害者吗？" class="headerlink" title="有受害者吗？"></a>有受害者吗？</h3><p>我目前为止没想到有什么害处，我唯一的担心是，当这套鼓励消费的把戏不行了，我经济增速怎么办？不过我还是持乐观态度，毕竟愚民是真的多，我也是愚民，只不过我不吃这套，但总有另一套等着我吃的。</p><h3 id="我认可的旅行是什么样的？"><a href="#我认可的旅行是什么样的？" class="headerlink" title="我认可的旅行是什么样的？"></a>我认可的旅行是什么样的？</h3><p>我本身就不太喜欢旅行，我更偏向于度假，沙滩阳光，椰林树影。</p><p>这两者的区别在于，度假是以休息为主，一扫城市工作中的疲惫，短暂的逃离现实生活，做几天春秋大梦，充完电之后继续去打工。</p><p>而旅行在我看来更多的有学习的成分，虽说也不一定要学到什么，可毕竟去到了人家的城市，当地的风土人情，饮食习惯，语言特征，历史遗留，总得多多少少了解一下吧。</p><p>我曾经也进行过特种兵旅行，不过没那么特种，半夜12点出发，7点到黄山，吃个早饭8点上山，2点下山吃饭，睡觉到7点继续吃饭，11点回上海。</p><p>关于这件事情我给自己的借口是什么呢？我们主要是学开山路去的，目的是开车，之所以是黄山是因为那是离上海最近的光污染比较低的地方了，因为我们同时也有看星星的想法。</p><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><p>不管怎么说，无论哪种旅行方式，只要自己开心了就好，在不影响其他人的情况下，自己爽就完事了。我说了那么多也并不是为了批判这种旅行方式或者，采用这种旅行方式的人。我一直崇尚的是，不要在乎别人是怎么看你的，重点是你是怎么看自己的。当然了如果有哪位读者是我上文描述到的没有自己爱好，只顾别人眼光的，我衷心的希望，你能自己脱离苦海，别指望有一个外界的“祂者”能够帮助你，天助自助者。</p><h3 id="Postscript"><a href="#Postscript" class="headerlink" title="Postscript"></a>Postscript</h3><p>我蹲在地上，突然看到一面叶子压住了蚂蚁，我以为蚂蚁肯定能自己逃出来，可最后还是我帮了它一把。我一下就想到了米兰昆德拉的<strong>《不能承受的生命之轻》</strong>中所提到的<strong>“刻奇”</strong>，也被翻译为<strong>媚俗</strong></p><blockquote><p>媚俗让人接连产生两滴感动的泪滴，第一滴眼泪说：瞧这草坪上奔跑的孩子们，真美啊！第二滴眼泪说：看到孩子们在草坪上奔跑，跟全人类一起被感动，真美啊！只有第二滴眼泪才使媚俗成其为媚俗。</p></blockquote><blockquote><p>媚俗者（kitschmensch）的媚俗需求，就是在美化的谎言之镜中照自己，并带着一种激动的满足感从镜中认出自己。</p></blockquote><p>其实更好的描绘我通篇文章想要写的人的词，就是<strong>“刻奇”</strong>。他们疲于奔走在各大旅游景点之中，在售票大厅里心力憔悴，想要成为朋友圈里的神话，最终在早八被点名时沦为笑话。</p><p>很多人穷其一生想要让别人“看得起”自己，到头来还没发现，只是因为<strong>看不起自己</strong>罢了。希望能够感动中国，而最后，只<strong>感动了自己</strong>。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>University</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>为什么在玩过法环之后，我竟认为只狼是我近两年玩过最好的游戏</title>
    <link href="/2023/05/01/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%9C%A8%E7%8E%A9%E8%BF%87%E6%B3%95%E7%8E%AF%E4%B9%8B%E5%90%8E%EF%BC%8C%E6%88%91%E7%AB%9F%E8%AE%A4%E4%B8%BA%E5%8F%AA%E7%8B%BC%E6%98%AF%E6%88%91%E8%BF%91%E4%B8%A4%E5%B9%B4%E7%8E%A9%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%203f4446c73c2d47468138f005acd7206a/"/>
    <url>/2023/05/01/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%9C%A8%E7%8E%A9%E8%BF%87%E6%B3%95%E7%8E%AF%E4%B9%8B%E5%90%8E%EF%BC%8C%E6%88%91%E7%AB%9F%E8%AE%A4%E4%B8%BA%E5%8F%AA%E7%8B%BC%E6%98%AF%E6%88%91%E8%BF%91%E4%B8%A4%E5%B9%B4%E7%8E%A9%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%203f4446c73c2d47468138f005acd7206a/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="为什么在玩过法环之后，我竟认为只狼是我近两年玩过的最好的游戏"><a href="#为什么在玩过法环之后，我竟认为只狼是我近两年玩过的最好的游戏" class="headerlink" title="为什么在玩过法环之后，我竟认为只狼是我近两年玩过的最好的游戏"></a>为什么在玩过法环之后，我竟认为只狼是我近两年玩过的最好的游戏</h1><h3 id="为什么我会想起来玩只狼这个游戏"><a href="#为什么我会想起来玩只狼这个游戏" class="headerlink" title="为什么我会想起来玩只狼这个游戏"></a>为什么我会想起来玩只狼这个游戏</h3><p>作为一款2019年推出的爆款游戏，在四年后的今天，我突然想玩一下这款TGA年度最佳游戏。或许是法环的成功，让我认识了宫崎英高和FromSoftware同时从心底里对这名制作者有了十足的敬佩。我看到的评论包括后来借我账号让我体验只狼的Michael都告诉我，如果法环是你的启蒙游戏，那黑魂是应该更加对你胃口的游戏。可冥冥之中，我坚定的想玩只狼。虽说我觉得日本人矫情，可从内心深处我还是喜欢日本文化，敬佩他们的“匠人精神”和“武士道精神”。</p><h3 id="弹刀-从入门到入土"><a href="#弹刀-从入门到入土" class="headerlink" title="弹刀 从入门到入土"></a>弹刀 从入门到入土</h3><p>我从法环就知道了宫崎英高喜欢做格挡（弹刀），而作为魂系小白，我选择指纹大盾+蚁刺细剑的顿戳流。但是很显然，先不说这种赖皮流派在游戏里可不可行，很难想象一位骁勇善战的独臂Shinobi手持利刃永远呈防御状，在敌人攻击后摇之时，偷个几刀</p><p>我从来都不喜欢格斗类游戏，我喜欢的更多的都是车枪球，这也就是为什么我是一位忠实的Xbox玩家。但是当我开始新手教程时，叮叮当当的弹刀声，完美格挡之后，刀光剑影的火花，让我对这款游戏有了不一样的看法。</p><p>我在之前的游戏中完全不存在所谓的能真正完美防守住对面的同时，自己不受任何负面效果还能对对方造成一定量的伤害。确实，车枪球里很难出现这种招数，可我之前也玩过法环，为什么在当时我没有选择格挡（弹刀）呢？主要原因是，我是个新手，不太会使用这种需要操作的方式，也正因为法环的开放性，让我可以完全不需要弹刀就可以当上艾尔登之王。</p><p>只狼与法环不同，不存在什么用盾硬吃伤害的操作，而是逼迫玩家用熟练的使用弹刀和识破将敌人打出失衡。当我以为弹刀很难的时候，新手教程给了我充足的信心，基本刚出门五分钟，已经可以完全防住所有单体小兵的攻击了。虽然在苇名城城邑的大将卡了我好久，但其实只要稍微熟练一点，肯思考，就基本可以完全拿下了。而这个游戏的难点主要是在于，容错率非常的低，同时很吃节奏，一旦在有一次没有弹到，那几乎等同于之后几次的攻击大多也很难防下了</p><h3 id="宫崎英高眼中的日本忍者和武士道精神"><a href="#宫崎英高眼中的日本忍者和武士道精神" class="headerlink" title="宫崎英高眼中的日本忍者和武士道精神"></a>宫崎英高眼中的日本忍者和武士道精神</h3><p>虽说本作的主角狼是一名忍者，可在我游玩之中，更多的觉得，狼在某种程度上来说，也是一名武士。</p><blockquote><p><strong>忍者</strong>（日语：にんじゃ）是日本自鎌倉時代至江戶時代（约1185年到1867年）出現的一種特殊職業身份，<strong>其工作類似現代的特務間諜與情報人員。</strong></p><p><strong>忍者們接受忍术（即秘密行动的技术）的训练，主要從事間諜活動。</strong>像日本武士的武士道一样，忍者也遵循一套自己引以为荣的专门规范（忍道），但受中國許多道家方士學說影響，忍者最常用的咒語“臨兵闘者皆陣列在前”九字護身法就是出自中國丹道大家葛洪的《抱朴子》一書。</p></blockquote><p>狼的行为除了在屋顶上窃听敌人说话，以获取情报，很少有其他的“间谍活动”。当然了，忍术在本作中体现的还是很多的，之如背刺时可选择释放的是忍杀忍术，从空中跳下与体术相结合的忍杀。</p><p>我之所以认为狼更像一名武士而不是忍者，还有其他的理由。义夫在天守阁与狼的对战中中提出了三点关于一位忍者所必需要遵守的条律</p><blockquote><p>第一，父母至高无上，违逆绝不可饶恕<br>第二，主人至高无上，赌上性命去守护，被夺走了必须要救回<br>第三，恐怖至高无上，一时的败北无所谓。但必须复仇，不择手段</p></blockquote><p>在我看来，这与至少我搜索到的忍者的戒律不太相符合，而更多偏向于崇尚“忠义、仁孝，国士之风、士为知己者死”的武士道精神</p><p>本作的个人最喜欢的结局是“龙之还乡”，好像也有说法本作的官方结局就是它，但我并没有从任何官方渠道确认这个消息，所以暂且不表。</p><p>其他三种结局在这里不会进行陈述一遍，可以点击<a href="https://www.zhihu.com/question/317827976">此处</a>查看详情</p><p><strong>龙之还乡</strong>：狼通过了解了各方的信息，知道了龙胤之力的根本来源是樱龙，只需要让樱龙从哪里来回哪里去，虽然最终只是归还了龙胤之力，并没有从根本上解决龙胤的带来的一系列派生问题，但是至少就从狼的身边来看，已经是眼不见为净了。就我的处事方式而言，只要我和我在乎的人没事，那世界再乱也与我无关</p><h3 id="为什么说只狼是一个比法环更好的游戏，或者说我评判什么是更好的游戏的标准是什么？"><a href="#为什么说只狼是一个比法环更好的游戏，或者说我评判什么是更好的游戏的标准是什么？" class="headerlink" title="为什么说只狼是一个比法环更好的游戏，或者说我评判什么是更好的游戏的标准是什么？"></a>为什么说只狼是一个比法环更好的游戏，或者说我评判什么是更好的游戏的标准是什么？</h3><p>我打很多游戏都有查攻略的习惯，因为晕3d比较厉害，有的时候一迷路加上头晕就特别难受，所以一旦一次找不到路，就会选择去找攻略。这也不是什么很丢人的事情。所以只狼我是先云通关而后实际通关的。这让我能更好的体会剧情以及思考，而不是疲于跑路和打boss。</p><p>法环一上来，告诉我玛丽卡女王砸碎了法环，法环破碎了，褪色者们重新回到交界地，争先恐后的争夺大卢恩，争当艾尔登之王。说真的，是我的问题还是，为什么一定要成王？我觉得动机不足。</p><p>随着游戏的进行下去，在争做“艾尔登之王”的路上，遇到了形形色色的NPC，我更爱他们而不是成王，孪生兄弟D，断绝腐败米莉森，战士壶亚历山大，遇到他们纯属偶遇，可能是出于善意，或是他们确实需要帮助，我更有动力去推这些支线。而推动我成王的自始至终只有两个人，一个是从未谋面却只留下一条谏言的死去的<strong>指头女巫</strong></p><blockquote><p>即使引导早已破碎，也请您当上艾尔登之王</p></blockquote><p>另一位则是<strong>菈妮大小姐</strong>，我很喜欢傲娇的女孩子，更何况他有四只手（just kidding）</p><blockquote><p>Oh? A dogged fellow aren’t we?<br>Or is it merely the habit, to talk to dolls?<br>Fine… fine<br>I hadn’t expected any soul to recognize me in this guise.<br>But now the cat is out the bag, I cannot allow thee thy freedoms.<br>Perform for me a service, as recompense.<br>Eliminate the Baleful Shadows which prowl these lands.<br>The name of Ranni the Witch is already sullied by thee.<br>I will not brook disobedience in this matter.</p></blockquote><blockquote><p>…唉，没想到你这么缠人。<br>还是说，你有和人偶说话的习惯？<br>…唉，算了。<br>原本不打算让这模样公诸于世……<br>既然被发现了，你也别想全身而退。<br>我要你助我一臂之力——<br>去寻找、消灭这块土地上的灾厄影子。<br>……你让魔女菈妮蒙羞，<br>我不允许你回绝。</p></blockquote><p>可能梅玲娜能算半个，主要是全程他没有与我有任何情感上的纠葛，而是褪色者把她当女巫用，他把我们当作把她带去王城罗德尔的交通工具，说实话，梅玲娜其实是有动机去杀我们的指头女巫的。</p><p>而只狼就不一样，我从刚进游戏，就知道了我是一名忍者，我不知道西方文化中是不是有一名忍者就是要服从主人的这种概念，至少我心里是有的，而后得知了九郎（我的主人）被抓走，那我作为他的忍者，肯定是要去救他的。救出来之后主人又被苇名弦一郎抢走了，那推动我继续往下走的动机就变成了要把主人抢回来。而后去到了三年前的平田宅邸，见识到了龙胤之力的用途，也理解了九郎为何想要斩断龙胤之力，一切都是那么的顺利成章。</p><p>动机充足的游戏真的不少，可我能理解所有人动机的游戏真的不多。</p><p><strong>苇名弦一郎：</strong></p><p>作为被苇名一心捡来的孩子，在面对内府入侵之时，他一心想要保护爷爷打下的江山，来体现他对爷爷的孝心，可惜剑圣的实力并不是每个人都有的。走投无路的弦一郎，只能选择劫走九郎，妄想能够凭借龙胤之力救苇名国与水火之中。而在找到“不死斩·开门”之后，发现依旧无法战胜已经磨练千遍的狼之后，最终选择献祭自己，从黄泉之下召唤出绝杀的王牌：剑圣·苇名一心</p><blockquote><p>苇名，就是我的一切……为此，我愿……放弃为人！——天守阁决战</p></blockquote><p>到最后，我还是，什么都没做到……但是，龙胤能拯救这个国家……！这样一来，苇名的长夜……将迎来破晓……——芦苇原决战</p><blockquote></blockquote><p><strong>苇名一心：</strong></p><p>巅峰时期全日本战力巅峰，帮助佛雕师·猿斩断修罗，使其静心成为佛雕师，年事已高后在观月楼安心修养，也明白弦一郎是无法逆转颓势的，同时也理解狼为了九郎要斩杀弦一郎的合理性。但随着弦一郎在芦苇原战败，牺牲自己召唤了“剑圣·苇名一心”后，也被孙子弦一郎对苇名国的坚持热爱所打动，虽然在与狼的最终决战中失败，但是依旧令人敬佩。</p><blockquote><p>犹豫就会败北 —— 剑圣·苇名一心</p></blockquote><p>这是可怜孙儿的…最后的愿望，我必须将苇名从黄泉拉回来。所以只狼…我要杀了你！ ——芦苇原决战</p><blockquote></blockquote><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><p>游戏中其实还有很多很好的角色，差点堕入修罗的佛雕师·猿，可爱真诚的医师永真，年纪虽小却心怀大志的龙胤之子永真，我想去谈，却碍于眼拙，心愚，无法真正体会这些人的心性，所以就简单的描述了我理解的苇名家族的两位。</p><p>同时我也并不是不喜欢法环，相反我真是因为喜欢法环才入门的只狼，写此文也绝非引战，只为谈谈心中所想。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Game</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>中国速度？就是一个笑话</title>
    <link href="/2022/09/22/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%80%9F%E5%BA%A6%EF%BC%9F%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AC%91%E8%AF%9D/"/>
    <url>/2022/09/22/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%80%9F%E5%BA%A6%EF%BC%9F%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%AC%91%E8%AF%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="中国速度？就是一个笑话"><a href="#中国速度？就是一个笑话" class="headerlink" title="中国速度？就是一个笑话"></a>中国速度？就是一个笑话</h1><h3 id="前因"><a href="#前因" class="headerlink" title="前因"></a>前因</h3><p>上海理工大学，aka上海工地大学，从去年我“有幸”能进入这座“美丽”的校园起，这座学校里就无时无刻不充满着各种重型机械的噪音，就拿今早的声音来说吧（2022年9月17日周六），早上6点，工地的挖掘机，打桩机准时启动，振聋发聩的声音几乎唤醒了每位居住在二公寓的学生们，在这个阳光明媚的早晨，我相信大多数人都会期盼着睡一个美美的懒觉，但天不遂人愿，大多数人被迫起床，低声辱骂几句，或用枕头裹住头，或把头缩进被子，祈求能减少噪音对这个美好早晨的破坏。</p><h3 id="事起"><a href="#事起" class="headerlink" title="事起"></a>事起</h3><p>当代大学生被众多网友嘲讽成少爷，巨婴，我不管他们怎么认为，我作为我自己，我能代表我和我的朋友说出，我们不能失去网络和空调，就像西方不能失去耶路撒冷一样。</p><p>当我在一个台风过后，理应秋高气爽的早晨，被吵醒热醒，遂蹲坑时点开视频时，被提醒「您正在使用流量播放视频」时</p><p><strong>我破防了。</strong></p><p>网络是在9月9号断的，据说是工地在掘地的时候挖断了中国电信的光缆，而我们寝室所办理中国联通，竟走的是中国电信的线路，所以一起g了。</p><p>因为我中秋节假期要回家过，便没有太在意，想着用一天流量问题也不大，假期回来就4天了，总归能修好吧，毕竟国家不是一直吹自己是基建狂魔吗？</p><p><strong>事实证明，我错了</strong></p><p>从断网的第五天起，我坚持每天给联通打电话，想得到一个大致的能修好的时间，客服却只能告诉我，「我帮您提交工单了，您不要着急……」而在我询问维修师傅的电话时，「师傅会在24小时内联系您的」，直到第二天我又打了一个投诉电话去的时候维修师傅都没有来电话。好在这个电话过后，终于有人联系我了，可我却得不到任何有用的信息，「你们学校挖断了光缆，我也很急，我去催催电信的人……」这些无用的信息充斥着整段对话</p><p><strong>我感到难受，不安，愤怒，但我并改变不了什么</strong></p><p>维修师傅曾经答应我一个小时内给我回电话，可是已经100多个小时过去了，我并没有得到任何的回音，也许维修师傅的计时方式和我不一样？在没有见到真人前，我甚至不能确定他是不是人类。所以我觉得不能排除对于“小时”这个时间计量单位的不同定义</p><h3 id="后话"><a href="#后话" class="headerlink" title="后话"></a>后话</h3><p>断网的第6天后，我就放弃了联系中国联通，无力感充斥了我的内心，还有我的设备，甚至还有我的眼睛。我不敢再去投诉，我不敢更新iOS16，我不敢播放1080p的视频，我不敢……  我所能做的就是死死盯着手机的短信，看我的短期流量加油包是不是使用完毕；在打开每个视频后，都要确认清晰度是不是720p或更低；经常打开设置看看有没有什么应用在偷跑我的流量。</p><p><strong>我还能怎么办呢？</strong></p><h3 id="空调"><a href="#空调" class="headerlink" title="空调"></a>空调</h3><p>空调前天晚上坏了，昨天早上保修的，维修师傅答应昨晚来，确实来了，表明缺零件，需要等，不知道什么时候能修好</p><h3 id="结果"><a href="#结果" class="headerlink" title="结果"></a>结果</h3><p>在截稿的当天下午，空调和网络都修好了，我也不想表扬联通或电信或海尔什么，这是他们应该做的</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>University</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Zue校园</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
